有冇養貓撚想乜嘢都傾

傾糧 傾獸醫 傾貓問題 乜貓都傾
成日隻貓有問題 去睇獸醫都解決唔到
有d問題睇獸醫又唔係 唔睇又唔係
睇一兩次唔掂 睇到幾千銀都係唔掂
轉獸醫又唔掂
再係咁問人意見先有少少改善 （用土法解決 ）
所以想搵貓撚一齊傾下
大家傾下呻下咁
睇下自己隻貓經歷過既問題會唔會有人煩惱緊
或者依家煩緊既 有冇人已解決左

Sorry for1999

有!
隻貓口臭點算 係臭到爆炸嗰種
有幫佢刷牙（唔係好肯刷），轉緊糧但都係有味
有冇巴絲打識點搞

我隻貓生乳腺瘤 幾年了
上年做完手術，而家有一粒直情生到果個位甩晒毛見到肉瘤
我知時間無多
我想問佢走時要準備啲乜好？
因為我唔想掉佢去推填區就算

上網搵寵物善終公司安排啦
咁多年始終都有感情，個千幾蚊慳來做乜
我屋企隻隻去左彩虹橋嘅寶貝都有留到骨灰喺屋企

但香港真係好多黑心公司
所以要上網做多d資料搜集睇多d評價先決定

我第一隻主子都係生乳腺瘤 16歲走咗

做奴才只能夠幫佢地選擇一個最少痛苦嘅方法，陪佢地行到最後，佢地嘅一生只要有罐罐食就好滿足

唔知臭成點
有冇試過飲口臭水？
係for口臭貓狗飲

刷牙我用牙布刷
刷完好大陣呀婆藥油味

我隻貓啲眼水搞到眼周圍好污糟
我用左濕水棉花棒輕輕抹
今日抹左幾次都抹唔甩
應該點樣做好

睇下醫生 我個隻都係 原來係蛀牙發哂炎 剝左就冇哂臭味

有冇圖睇睇

我都係!!! 已經睇左次愛協醫生，但無效。隻貓之前有過感冒，但已經好返，但眼水就一直有，之前係寵物展買左支眼藥水，希望有用。但都想問下大家邊到睇獸醫好???

講起獸醫
我有睇過4個唔掂 永不錄用既獸醫
一個睇緊 但依家唔湯唔水又唔轉得住既獸醫（睇左5個月仲未睇好）
好既獸醫未遇到

佢咬完我成手臭哂
我試下用牙布先
感謝

呢d係咪淚線分泌既問題？？
我d貓貓未試過
幫唔到巴打

我之前隻貓都係咁，仲嚴重過你
每晚用四五支水濕咗鹽水嘅棉花棒抹
再加食係iherb買嘅L-LYSINE SUPPLEMENT
而家靚女晒啦
Before

After

利申：勿相認

試下睇獸醫睇下係咪註牙🤔

屋企有隻貓上幾個月病左睇醫生都好翻好多
醫生都話應該仲有幾年
但呢幾日佢又差翻
今日仲開似喘氣
有冇人以前有類似經歷
十幾年la

想問下大家用咩盒去放貓糧，有冇防潮嘅好介紹？我平時用膠樽裝，一個月左右啲糧就好大味。求推介

刷牙 轉天然乾糧 濕糧減少

我嗰隻呢排成日屙完屎就喺地下磨屎忽，磨一段路仲要，點算好？
睇過個屎眼又冇咩唔妥，要擠肛門線？但係冇辦法掂倒佢屎眼

我用玻璃樽 有時飲完蘋果汁果d可以留返黎用 夠大個樽

我個隻早兩日啲屎有血 但呢兩日又無事
駛唔駛睇醫生？好醫生難求

我想問你揾果間服務好唔好，因為以我所認識就只有最終有你呢間

隻貓舔毛舔得好勁
噴hormone 香水又試過
貓草又試過
玩個時會分心唔舔
但一停又黎料
舔到d 肉少少粉紅色
淨返d 底毛

p.s. 街貓執返黎，係屋企門口到企左一晚都冇走
收編左

夜晚成日搗亂

係咪正常

我隻貓有耳疥蟲 睇左好多次醫生 同轉過幾個醫生都清唔到

拉仙可以增強免疫力

醫生應該都會介紹d supplment 保養
人年紀大都要食下補品啦

你可以上網search下公司名再做決定
唔想幫人隨便賣廣告

重要係火化之後，可以俾你睇住佢係你面前執骨及骨灰盅。(就唔怕佢亂比野你)

食緊乾定濕 係咪牙周病 有冇打開口檢查過

另外 貓愛滋都會口臭

貓眼水咩色？

你邊區呀？

發炎 要用抗生素眼藥水去抹

肛門線問題呀

你邊區？屎有血一定係有d事 我嗰隻都試過 原來係肛門發炎
當然如果食嗰隻糧蛋白質太高都會令到啲屎有血

要滴耳仔水同搽藥膏 基本上 1 2星期一定清

食緊乾。前日睇牙仔都冇事，今日見到好似有蛀牙
聽日帶佢睇醫生
感謝

咁係咪去診所可以擠倒？我自己真係捉唔倒佢嚟擠

幫下小弟

係

九龍新界港島都睇過2-3個

真係要食補品

呢位爸打 我絕對明白！
我都睇過3個醫生先清到
D醫生廢到爆

佢係咪剩係舔？有冇r?
我果隻依家有r又舔
甩埋毛 舔到紅曬
睇極醫生都未搞得掂

一模一樣
又r 又舔

仲好細個？細個貓b一興奮就好多眼水 大個就會改善嫁啦

我睇左5個醫生啦 由新界睇到港島區都唔得
巴打最後睇邊到清到

我隻貓 好定期嘔 (唔係吐毛) 每嘔一次就唔食野 唔飲水 見佢兩日都係咁 就帶佢去睇醫生 要去打止嘔針 皮下水 打完就咩事都冇。 馬上龍精虎猛。

係買人食嗰啲定寵物用？
我係iherb都有睇寵物用品好似唔覺
可唔可以要圖/link?
我見iherb同寵物店都有去眼淚漬同口水漬既藥水
但唔入得眼 我唔係好想唔入得眼既液體又要咁近眼用
都係搵蒸餾水/洗眼液用棉棒抹條痕

我隻貓係食jarrow formulas果隻牌子
本身係人食嘅
所以我一日淨係俾一粒佢
早晚各半
流眼水流得好勁果陣就早晚各一粒

我屯門 不過遠啲荃灣/九龍中西都可以去
佢而家又無事 做個body check?

巴打 我留個tg比你
比獸醫同我用既方法你
你跟住做睇下可唔可以一波清

Tg: spookyyx

我果隻係幾個月前r甩左汁毛跟住舔到紅
又睇醫生又盛都係未斷到尾
睇醫生已經試左好多方法都唔得

傾下
三隻王子岩岩一歲 近排拎左去奄

想問下各位巴絲會唔會定期帶主子去body check? 幾耐一次？

我隻貓養唔肥 點算好

衰妹之前用開飲水機，但呢排突然唔飲，搞到我要用幾個兜裝水擺喺度佢先飲

我自己隻貓都試過，主要原因係佢街貓，性格好易緊張又神經質，一有風吹草動就會起勢咁lam
我自己係帶佢睇過一次獸醫（個次都麻煩到要麻醉先檢查到），確定唔係皮膚病/其他病就由佢。最近一次沖完涼之後隻貓奇跡地少左lam,開始生番d毛。
所以都係一動不如一靜，唔係隻隻貓都可以成日出街，可能帶佢地睇醫生都係令佢地有壓力而lam自己。

[/quote]我自己隻貓都試過，主要原因係佢街貓，性格好易緊張又神經質，一有風吹草動就會起勢咁lam
我自己係帶佢睇過一次獸醫（個次都麻煩到要麻醉先檢查到），確定唔係皮膚病/其他病就由佢。最近一次沖完涼之後隻貓奇跡地少左lam,開始生番d毛。
所以都係一動不如一靜，唔係隻隻貓都可以成日出街，可能帶佢地睇醫生都係令佢地有壓力而lam自己。[/quote]

佢平時識煲水同好嗲人
開親門好興奮行出黎同貓貓聲咁出黎接人

我個隻岩岩相反
拎出去沖完涼返黎就開始lam 得勁左
沖完到而家就lam 到而家
唔知點同佢減壓

等我返去睇下先
Iherb仲有冇咩戒紹

想問吓 禮拜五會喺南丫島接隻兩個月貓返屋企 想知其實有冇需要即刻帶佢去醫生度做檢查/杜蟲？定就咁幫佢沖一沖身就ok

Iherb 我仲有買益生菌同埋雞肉粒同埋雞肉碎

有時唔理佢可能仲好 我自己就真係冇理佢佢就突然放鬆晒
隻隻貓貓都有唔同性格，祝你快d搵到幫到貓貓既方法

補充一句我係自己係屋企幫佢沖涼既，有可能貓貓去到寵物鋪索到好多唔同動物既味，都會令佢緊張架

大家有冇煮鮮食俾老細食
我老細最鐘意烚膠魚 腥到爆
但又唔食蒸 好怪

我發現左隻貓仔
皮包骨
我拎嘢餵佢佢就即走
我已經發現左佢4日 都埋唔到身
但係佢太瘦
我好擔心佢

我就食呢隻
嗰陣我隻貓對眼咁嚴重
醫生配比我 之後我自己去iherb買
我當零食咁餵
一日一至兩粒到
佢係好香嘅雞肝味 主子聞到會9衝

同問

我隻貓走左出街 無開過窗 出面防煙門都無開 到底去得邊

衣櫃 鞋盒 紙皮箱

床 梳化底

邊頭
四日唔會埋身啦 邊有咁快

你放低嘢食 行到勁遠試下食唔食

試下俾啲勁香嘅糧 零食 罐 引下佢

我隻貓肝指數一直過高 要靠鹽水先降低 但一唔吊就升返高

有冇人知咩事 已經睇左半年醫生都未好返

依家係屋企打皮下水 但好似都係冇乜用

仲有洗衣機

細貓已經入屋2星期多啲
大貓頭2日fee佢，之後開始無fee細貓
但最近幾日大貓無啦啦偷襲細貓
咬佢背部
點算😭

一日未打曬針都唔好沖涼
除非要打針如果唔係唔好出街
盡量出街唔好比佢出籠
你可以打去就近既獸醫問下情況
啱心水book埋打針都得

我之前幫襯過一間幾好
叫可以睇下
最緊要係睇執骨

係咪姐係要打咗啲三合一針先
咁我都係接咗佢返嚟安定咗搵醫生先

有機會係想show主權
如果你見到唔對路（路尋常慘叫果d)就分開佢地
果時我新貓黎都係咁
一排就冇野

我寶貝

係床嘅櫃桶後面

睇錯呢d post總會提主人死
諗親都眼濕濕
利伸衰貓三歲大

🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

我果隻唔比人捉住，抱下都只可以抱廿秒，有咩方法易d 幫佢剪甲同刷牙

你可以睇下

拎佢鍾意既玩具 引返佢出黎

上個月領養兩隻家貓番屋企. 一男一女.
當時貓義工指定要我地一次過領養兩隻, 因為同一胎, 同埋呢對兄妹一齊生活左幾個月.
佢覺得男仔好怕羞同埋怕人, 要好多時間先可以感化到佢. 如果要佢一個應該唔得.

咁我同老婆本身都打算養兩隻, 等佢地無人在家時都可以有個伴.

結果一如所料, 男既真係好怕人, 有時行近佢已經即走, 想摸摸佢都會即刻"HA"人, 最近就要等佢訓覺或者有罐罐食先可以剪指甲同摸下.

有冇貓奴既主子都有咁既情況?
其實想知我地養既方法有冇問題. 聽人講話由佢, 又有人講每日點都要摸下.

當然, 無限既耐性就預左, 只係怕我地有冇做咩令佢未適應新家.

屋企隻布偶成日氣喘
養左幾個月 一直間唔中有喘
但平時行得走得玩得非常活躍
點解

同佢玩貓棒既時候玩一陣就會用口呼吸 驚心臟有事

我屋企大個兩隻都係一齊領養
男既一開波超怕人 完全唔肯出黎
所以老豆日日陪佢傾計 摸下佢
依家就痴實老豆唔放 不過超驚陌生人

明白，咁即係多d去陪住佢就可以啦

有無tg gp?

啱啱開左個
啱就入

諗住pin個濕9獸醫名單

想問有冇領養page推介

本身養緊一隻一歲男貓
因為擔心佢平時一支公太悶
所以領養多一隻3個月大貓仔

而家煩緊點樣令佢地融洽相處

比d時間

一開始唔好放貓仔周圍走住
比大貓習慣左佢既存在先

隻1歲左右既貓夜晚嘈到喊

屋企隻大帝唔識自已食濕糧
開罐頭淨係lum 但又乜都食唔到
下下人手餵先得

點防隻貓出衝出門口
之前養左隻 老母開門佢走左出去
之後跳左樓

幾隻老哂就唔捉甲由

點判斷幾時要幫貓貓沖涼？養緊布偶
本身又多毛 又周圍碌黎碌去

但有d 貓真係可能一世都唔會好親人, 但唔緊要啦, 最重要佢食得訓得呵得, 你領養佢救左佢一命, 令貓貓過得安落已經好好

掂行掂過，唔撚理佢，好快會悶然後揾你

我呢隻係正宗港女, 我一行埋佢到就走, 摸佢就縮, 但佢一肚餓或呵完屎, 就不停喵我要餵野食或剷屎, 仲要即刻去做. 我睇緊電視又要煩住我要我摸, 唔比停.
總之只有佢有需要時我先可以掂佢.

外國巴 隻貓冇返屋企24個鐘 而家好擔心 平時都係幾個鐘內會自己返屋企 呢2日仲要橫風橫雨

帶去獸醫check下

可能係貓哮喘

養左佢兩個月啦!so far本身唔太痂人同怕人既貓都開始肯比人摸下啦!!
我老婆而家可以幫佢清到眼屎啦!
老實講都唔一定要佢痂住我地, 見到佢地好開心咁生活已經好滿足!

全黑長毛貓
D毛唔夠黑,毛質乾易打結
有冇方法改善?
利申: 食緊魚油,暫時未見效果

有冇人好後悔養貓 ?

食緊咩牌子嘅糧?

我都唔識分 我隻bb英短 三個月大
有時同佢玩 摸佢呼吸聲好大 又快 咕得好大聲
又聽到佢唔知咳定打乞痴咁 係咪睇睇獸醫好啲？
不過佢又食得訓得玩得..

有咩事睇左醫生先比較好
貓既忍耐力好強, 佢唔去到忍唔到都唔會比你知佢唔舒服

乾糧: ORIJEN紅肉 MIX SOLID GOLD INDIGO MOON
會MIX ZIWIPEAK同其他牌子凍乾肉

罐就冇定牌子

沖涼已經係用MD-10

另一隻長毛貓飲食同沖涼都一樣,但又冇毛質問題
(係7.5個月貓B,係PROPLAN BB MIX ORIJEN紅肉, 但佢成日偷食大貓糧)

黑貓睇都睇到毛質乾

貓B完全冇問題,好滑好易打理

只後悔咁遲養

朝朝咬醒你, 想瞓晏啲都唔得, 得閒又爪傷你

雖然比佢抓到成身疤，但都好錫佢地覺得自己好幸福
係咪養貓既人天生犯賤

我隻幼貓會越玩越興奮, 玩玩下會由咬你變成打橫飛撲咬你爪你

我果隻都係
領養左同胎兩兄妹 前後腳入屋既
呀哥一開頭又係同我地玩到傻晒，成日咬9我
而家有呀妹比佢咬，就無再咬人

後悔係因為佢地短命過自己，知遲早一日要睇住佢地走
養緊4隻，之前有2隻走左好傷心。

晒唔夠太陽?

重點係佢地曾經快樂同你一齊生活過就可以喇

我都諗緊好唔好養多隻, 但又驚有新嘅麻煩

後悔個時點解無拎2隻返屋企

養2隻唯一係磨合期麻煩
不過佢地適應左就唔怕會悶，互相放晒d電

有無人隻貓濕糧係要餵先肯食

夾唔到就 gg 了

bb貓都唔會既

我隻都有食魚油
D毛真心滑過毛公仔

魚油應該要食耐少少先見效
如果唔得 轉第隻油

摸上手lup同埋有味？

貓一季一次就夠 平時用濕毛巾擦擦身同手腳就得
佢地平時日奶夜奶都夠乾淨了(佢地standard )
沖得密反而易甩毛同皮膚病

唔係隻隻貓都鍾意食濕糧
我3隻share 1罐都食剩
你試下其他例如自己煮新鮮肉
或者凍乾肉之類
餵係一個唔太好嘅習慣，可免則免

可能食得唔夠長時間
我會俾心機餵耐d
唔該曬

本身養緊隻1歲半男
上個月加左隻4個月大既女
養左成個月，仲大既仲成日打細
但我見傷既係大多

我隻貓前幾星期死左。。。 屋企人唔記得得關貓網。。 好掛住佢

我以前英短2-3個月沖一次
冬天前沖一次就等到回暖先再沖

而家MAINE COON要沖多D
隻B分泌好多油
唔沖涼D油會阻塞毛孔
最少一個月沖一次
我諗視乎品種同你隻貓會唔會好污糟而定

整左魚湯凍比佢地
飲好多水

點整 ? 有冇圖 ?

我跟好味小姐果個富士山xxxx整

搵到~ 謝謝

好似唔食紅蘿蔔同菜

我果d只食肉類
蕃茄蘋果西瓜蜜瓜都唔吼....

我果2隻肯食幾啖木瓜
其他生果聞完就即走

想問下你地啲貓幾大識聽自己個名 ？同埋點樣教佢唔好咬人 同佢玩到癲左就開始咬

Drontal

淨係識認野食

我果d都係
認到敲罐頭聲

有d人教隻貓一咬就塞手指入佢口入面等佢驚，但我就失敗
大叫都無乜用
細力打就一定唔work既，佢惡過你
試下同佢講經，係咁話唔準咬
下次佢想咬你就問佢 係咪咬呀？
好似有少少用

算9數啦 無用架，睇性格。
我個隻天不怕地不怕，惡到仆街，越打越鬧咬得仲勁。
開柜佢會知，ciao個隻軟泥佢會知係佢既零食，見到就衝埋黎。

冇留意
好自然就識
以前隻貓除咗自己個名,仲識聽全部佢嘅花名,BB,豬仔等等

而家隻B由5個月開始養
個名由5個月先開始叫,佢大約2-3星期就識聽
另外佢係最細,我叫"細佬"佢都識聽

亦有貓養好耐都唔識聽
我覺得一方面同隻貓有關
另一方面係個名嘅音調,太沉就難聽D

我有兩個問題想請教下
1: 我主子歲半了 但都未見嘔毛 係咪正常？
2: 上兩星期想帶佢打每年果支針 但估計上年年中做完絕育 對個出街袋同診所好抗拒+咬到我PK 所以想問如唔出街可唔可以直程唔打針 (BB嗰陣打齊三支)?

sorry for 1999

so far 我隻肯食罐頭啲青豆

我諗視乎你嗌得幾頻密

有冇人隻貓會舔膠袋
成日趕佢走都唔走要繼續舔
有冇咩法子？

我個隻乜都擔 成隻狗咁

朋友有隻貓b 兩三個月大
本身放養開
如果我拎佢返嚟唔係放養
會唔會有問題 eg 抑鬱個啲
好驚害左隻貓

岩岩養左隻兩個月貓BB, 對眼發炎, 同佢滴唔到眼藥水
眼屎乾左先輕輕力抹到 可以點算

推

應該無問題
流浪貓比人收養左都係屋企活動架啦
同埋bb適應力應該好d

太痴身成日要摸

去廁所閂門會企係門口成日喵你

我隻貓 6 7個月大 但成日咬人 可以點搞

試過彈咀打頭，只會滶發佢嘅鬥心

我覺得最好即刻遠離佢，等佢知你唔鍾意

隻貓平時好大食
依兩日唔食唔飲軟曬

仲唔快啲去睇獸醫

可唔可以講下邊隻LYSINE啊?
同埋每次個份糧大概加幾多?
食幾耐啊?

我隻仔都係咁, 我岩岩上iherb睇到有好多唔同既LYSINE

賜酒

真係要教吓
我隻仔細個就係因為我冇教冇理冇避
而家大咗成日攻擊我
手手腳腳抓爆哂江
雖然我都知佢一半當玩一半真攻擊

x2
係咁要攞塊面磨我手
要摸要理佢要玩

+1
好快就好臭

我果隻對水果為之瘋狂

我覺得其實佢地都識睇人嚟恰
我屋企得最大個隻會間唔中咬下人
只會咬我哥
有時想玩下咬下我媽
我媽就會即刻喝住佢
佢都唔係幾敢搞我媽

呢個真
條友仔永遠淨係咬我
唔敢咬我女友
因為佢一想攻擊女友佢就尖叫
耐咗可能覺得好嘈就冇再攻擊佢

其實啲貓應該幾怕女人喝佢地嘅聲

咩方法都試過 但係佢都係無啦啦彈埋黎咬 我老豆成日喝佢 佢都係照咬

到底幾耐先識聽自己個名
叫左成年幾都唔識聽

你老豆係咪多腳毛?

我就好多，可能俾隻貓當係抓抓柱咬咬柱

咩名先?
會唔會係個讀音唔太響嗰啲黎?

兩星期前領養左隻7個月貓女

但係佢到而家都係唔會係我同老婆面前行或者郁 抱起佢放係Sofa 就會一直係果度
摸佢佢會 guru guru 聲 都會拎個頭撞我地隻手 但就係唔會郁

同埋唔會玩玩具

點解會咁既

平時只要我地唔係度佢就會去食野飲水

我都想我隻係咁

本身好驚貓 但最近屋企附近出現咗一隻流浪貓 好想幫佢 可以點？

我隻仔上年九月走咗
睇咗成年醫生 又打皮下水 又逼食藥
最後發現原來貓都有中醫 啲補品比起西藥好

貓貓整親眼仔 想問有乜好方法滴到眼藥水
佢本身非常惡 滴果陣真係拼命掙扎 用大毛巾包住都唔得

佢係後面好有陰謀

好陰濕

係好咸濕
細貓第一日黎

我隻rehome黑仔o黎咗2星期多d
已經完全融入家中
食量正常返
同貓b做咗朋友
成日玩追,好嘈

忍唔住笑左

有冇人想養貓 琴晚有隻貓仔入左屋

相呢？

圖

想問下邊度買revolution 最平
平時係獸醫度配好似230定250

呢個價已經唔貴

蝨帶會唔會好d？
兩個月一次比較好？
有時會帶佢地落街玩

黑仔又乖又得意

相? 有意領養

想問你地無人係屋企隻貓會入籠定由佢周圍走？

個零月大已經周屋走，睇住佢摺起對耳喪跑好打耳

唔係太細嘅比佢周圍走啦 最緊要都係收埋啲危險野 不過我屋企個隻晏晝全日都訓教 夜晚聽到我返嚟先起身

我隻貓都係咁，但佢3歲咋
已經用左好多錢

但你地屋企收到咩都無係廳

平喎！個獸醫收我280

最簡單咪放佢出黎又睇實佢囉, 咁你會知邊啲有危險

輕推一下 有無師兄姐解答下

我隻貓貓執返嚟既 有咩方法可以知佢幾多歲呀？

10歲了

貼張相上嚟公審

嘩 幾大開始養？

3個月開始養
希望佢長命百歲

想問3個月大，貓籠係咪必要？

有
我隻仔8 個月奄左，依家2 歲幾有時仲會係sofa 射精，想問點解決到？
同埋一到夜晚佢就當我對腳係獵物追住抓加咬搞到我流哂血

基本上無用，除咗有時百厭要困佢一陣

睇獸醫 從佢d牙 身體發育情況評估

攻擊你隻腳應該係由細到大嘅習慣？

唔係，最近呢幾日先係咁

用其他方法滿足佢打獵嘅慾望，玩貓棒，波波代替你隻腳 一抓你就大喝 走開 佢慢慢就知道唔可以咁玩

正常係排毛唔會嘔毛，嘔嘅都係腸胃差痾唔到毛積喺胃到，BTW定期餵排毛粉

我啲貓都係打完3針無再打，你可以search下外國獸醫講解過度注射疫苗問題

全身照？

應該炒定煎定蒸？

As much as possible please

我隻貓 平時冇乜味
就算我唔開窗 都唔聞到會臭
呢幾日好臭好大陣味
應該係屎尿味
我開咗窗都散唔到
臭咗成晚
尋晚已經洗哂所有野換哂新
但都仲係好臭
有冇巴打知發生咩事
會唔會係病
我諗呢幾日返炒散 少咗幫佢剷屎
但盤沙我返屋企已經換過新
貓B 3個月 布偶貓

之前有無傷風過？有無乞痴鼻水呀？用頭罩唔好比佢r 用化妝綿濕暖水敷下再抹 有d lysine粉可以溝落糧食增強抵抗力

幾重 ?

會唔會係尿道炎?

會唔會屙咗係啲第二啲地方你唔知, 聞唔聞到啲臭味係邊到嚟 ?

11歲

目測3,4個月

佢有飲水 同都幾多
我怕佢唔飲 乾糧都會特登加水

我搬開過哂啲野睇
發覺個臭味源頭 係佢張床 同個籠
所以換咗啲毛巾
同清潔咗個籠
換咗新貓沙（舊個啲剷走咗 新嘅放面）
但都好大陣味
好似側邊啲家私都痴到啲味

如果係尿道炎點搞？

其實會唔會係佢個身臭？
我見上面有人話便便完要抹 我冇

買支沖涼液同佢沖個涼
梳乾淨D毛
可能痴左D污糟野上身
D毛棘住左

五個月呀 今日睇左獸醫
衰仔吞左條線落肚

2.08kg

打防疫針果堆貓五六年後成日病，好多腸胃敏感症，好多貓感冒，好多皮膚生粒粒，要食濕肉糧，貴撚到hihi。

冇打防疫針果堆貓冇病過，食乜柒超市味精糧都冇事，都就黎十年。

似心病多啲 同佢沖涼 吹乾佢 安撫下佢 睇下會唔會好啲

大約 4~5 個月

醫生有咩講 ?

巴打係咪隻貓仔周圍柯尿？
我個隻八婆以前都會
我用滴露 之後再用白醋抹
就搞掂

我上網見人地話要6個月先沖得涼
所以唔敢幫佢沖
淨係會用濕毛巾幫佢清潔
巴打隻貓幾歲開始沖？

佢有試過周圍痾
但之前發現過都唔會好大味
我諗會唔會係空氣唔夠流通
我間房得一個窗
佢同我瞓同一間房
所有野都放係我房
得我間房會味 但我每日都會開一陣窗
同一直開風扇 或者冷氣

周圍柯左 要清多幾次
貓仔尿好大味 加白醋試下
我情願佢地亂柯屎都唔好柯尿

係... 屎拎走陣味好快會散
尿就乾咗好難睇到
今晚返去要搞搞

唔緊要呢 慢慢教下佢
佢地其實好簡單 摸下佢 佢地就開心
返黎又叫下你好窩心
當貓仔小朋咁就得

一般情況貓好少四圍痾
一係未絕育,一係病,一係發脾氣

唔知點解我兩隻仔唔比我影佢地玩
明明玩到興高采烈
一見我拎電話對住佢地,即刻扮冇嘢散水
好想影佢地玩嘅VIDEO呀

想養貓
有冇人係LAP做過義工/係個到領養過
打算係個到領養

屋企已有兩隻貓 養左5年&2年
依家想再領養兩隻貓 而呢兩隻貓係喺兩個唔同既義工手上
想問既係 可唔可以將兩隻來自唔同地方既貓 困同一個大籠一段時間隔離 ？
p.s.一隻係幾年冇人領養既母貓 一隻係被救既貓b(公 4個月大) 根據義工描述都係內向文靜貓
有冇人試過咁既情況 或者可唔可以咁做 對新舊貓有冇影響

我諗唔得
兩隻新貓本身冇見過面
要分開困

尋日做手術拎返條線出嚟 洗左兩萬蚊 依家仲係動物醫院留院觀察緊 希望快啲好

想問下佢做完手術肚仔啲毛幾時會生返出嚟 仲有應該點樣打理佢
因為仲未接佢返嚟 想整好啲野先接佢返嚟休養

喺LAP領養左兩隻貓仔
養左個半月
So far都健康
領養中心有人幫佢地杜蟲滴頸同洗耳
都算幾乾淨
領養完會俾你入一個fb group
入面會係咁多個領養者分享下貓貓日常生活
唯一唔好就係領養費比較貴
如果領養大啲既貓貓就已經打哂針絕哂育
細貓通常都已經打左第一支針

成日反轉

領養前搞左幾耐？
同我接頭個個女人好似唔係好理我，成日唔覆Whatsapp

我果隻4歲

醫生話做手術有風險 依家吊鹽水已經吊到d血管有變化

精神好 食欲ok都還可以 如果唔係醫生話有機會頂唔住

我新執左隻貓，仔黎，應該2/3歲左右，
一開始黎個陣未絕育既。
頭3幾日都正常識去廁所。
但之後就開始周圍屙喇，咁開頭諗住可能未絕育姐
然後早10日左右就帶左佢絕育
絕完之後宜家都周圍屙點搞
再唔搞掂我媽要我丟佢落街喇

一個禮拜左右
係填網上form-> 睇貓-> 有鬼妹義工黎家訪
家訪完第二日就拎得貓
佢有時會睇完唔記得覆
你再問多次就得

三色貓女

食咗咩線呀 ? 好長架 ?

普通鏠衫既線呀 好長好長 好彩發現得早咋
應該係玩下玩下就食左

隻衰貓成日趁我一剷完貓沙先走入去痾屎
我試過扮剷沙
之後佢走入去，點知畀佢發現未剷，唔痾就行返出嚟

覺得唔乾淨咪唔屙住囉

你響公廁見到有屎蹟都唔會用啦

好彩被你地發現到

麻鬼煩

好正常
我一剷完
1號貓即刻入去痾屎
我再剷多次
2號貓又入去痾屎

就係咁，想呃佢地都唔得
最衰係有隻興等多幾個字先走入去痾

火都o黎
成日要用洗手液洗手
就憫洗爛隻手

有廁所癖

我唔係屋企兩日 佢兩日都嘔 一開始以為係嘔毛球冇乜事 點知第二日細佬send左張嘔胃酸既相比我先知咁嚴重 即刻跑返屋企夜晚帶佢去睇24小時既醫生

可惜既係父母覺得貓貓命唔係命 一開始唔比我帶佢去睇 搞到我要夜媽媽帶佢出去睇醫生
好羨慕朋友啲屋企人好錫貓貓 我就乜都自己比錢 好心酸

我想係LAP領養一隻
唔知家訪煩唔煩

有無人有喂開流浪貓？

撐住巴打

我反而想知有冇人會帶啲流浪貓去做絕育

成日舔毛會引致皮膚發炎到甩皮
貓貓成日舔毛可能係情緒病/皮膚有事
睇下醫生好wo

好得意

我嗰兩隻肥貓

好得意 倒模咁一樣樣

係啊

好靚

曳唔曳架 ?

Ctrl C+Ctrl V

好乖
朝早會坐係你門口等你醒左先會叫你餵野食
唔會抓爛野/家私同咬人
不過唔係太癡人

我隻試過3點嗌醒我

都好得意
不過3點就
比我瞓la大佬

龜背色!
親生SIBLINGS?好似呀!

我兩隻仔同你D貓相反
好痴人但好爛玩
玩到拆屋
其實係細仔爛玩,黑仔陪佢玩
兩個加埋30磅有多

我仲有隻女十幾歲婆婆

我屋企隻畜生
小那星學埋我
貼住牆訓教

雞毛掃嚟咋, 呃我唔到嘅

等緊禁室培慾

用咩幫貓刷牙
隻貓洗完加剝完牙 晚晚都清水抹
除咗洗完個幾日 啲牙肉又開始紅

紗布濕水
包住手指抹

我d貓食嘢好麻煩
想同佢地試鮮肉
頭先去一田買塊澳洲肉眼
係咁易白鑊煎到3成熟煎粒粒俾佢地食
冇人肯食

晚晚都有呀
不過啲牙都有啲黃同牙肉紅紅地
您地會唔會加埋啲牙膏或者其他嘢刷

絲打呀哈哈

想問下獸醫判斷貓仔既出生日期準唔準
因為獸醫準確到寫到21week 3day

我屋企人好錫貓
但我都係乜都我俾錢
其實好正常呀
隻貓係邊個養當然係邊個俾錢
唔好向壞處諗

屋企人嗰晚阻止我帶佢出去睇醫生。係我跑出去帶佢睇醫生，唔係就應該死左
隻貓媽咪拎返嚟，但之後日日話要掉佢出街
今次睇醫生睇左兩萬 我又係學生都係拎自己草開既錢去比。。
錢都算 佢地連關心下隻貓都冇。。。
以前養狗都唔係咁。。。。好心酸

隻貓係你媽拎返嚟都唔負責又真係幾
點喺仔女面前做榜樣呀

所以。。。。唉都係算了 唔通我由佢掉返出去，唔比錢帶佢睇醫生由得佢死咩。。。。。

學生出兩萬真係好肉赤

好想養貓 但係屋企人唔俾 老母係咁話"你養咪即係我養"

今日可以出院啦

想最下佢除左嘔胃酸仲會有咩症狀？
早排佢嘔得密左（長毛貓），每次都有毛係嘔吐物入面。
除左最近一次（都個幾星期前）好似得灘野 初頭以為都係毛無為意，但岩岩睇完你咁講好驚佢都係食左毛

嘔胃酸 唔肯食野 冇精神
因為我隻貓仔好活躍 好似過度活躍咁 加上佢好喂食 所以佢一冇精神同唔肯食野就知有問題
你可以睇下下面條link 不過嘔得咁密應該有問題 快啲帶佢睇獸醫啦 記得打電話去book時間呀

貓咪嘔吐就是病？7個貓咪嘔吐常見原因

我今次帶左佢去大圍間珍禽異獸睇 護士醫生們都好好 一開始係去左元朗間維多利亞 真係一世都唔會再去

3個月新貓入屋，感冒係咪正常架？
同埋幾耐先可以打針？

無端端感冒點解會係正常？

一個月大已經可以打三合一針

因為好似幼貓去到新環境免疫力會變差？
佢有打乞嚏，但仲係好精靈
我打去npv問佢叫我養夠2個禮拜先去打針

我會用指甲刮走佢d牙石，然後每日keep住用清水濕左張紙巾包住手指幫佢抹走d牙漬當刷牙

係Tortieshell，第一次見到已經好鍾意佢哋
佢哋係親生姊妹嚟㗎，領養返嚟

ip人像mode影貓幾好

喵喵喵 喵喵喵喵喵 喵

大家食緊邊隻濕糧同乾糧?

你地點同d貓沖涼？
我搵開上門沖好多年
但個姐姐越來越求其又成日加價
同埋maine coon bb沖得好密
一個月一次都好重皮
我買咗架生自己同佢地沖
冇得再責任外判

係浴缸放少少水幫佢沖

russian blue？
喺邊度買㗎？
我d 貓
bb食proplan mix orijen紅肉
成貓就indigo moon mix orijen紅肉

罐頭冇定
我d貓唔太肯食
而家乜都買嚟試佢地口味

另外會買ziwipeak air dried
同其他牌子乾肉
佢地都幾鍾意

Proplan係唔係急凍生肉糧?
我隻貓食緊Dr.b, 但成日都食唔晒一包。
佢中意食乾糧， 但我驚佢唔夠水份，
有咩方法可以吸引佢食多d生肉糧?

台灣Russian blue

proplan係乾糧
我d貓都偏乾糧
唯有試唔同牌子罐頭
試佢鍾意邊隻
凍乾肉我都唔加水
好彩佢地好肯飲水

有無人用n1豆腐砂 係咪用雙層貓砂盤
同埋17.5L個包大概用到幾耐
本身買左unicharm沸石砂 但見好多人話n1好

本身買左依個

定係白執事好

屋企大貓便秘
睇完獸醫灌腸同食藥都唔掂
而家搞到要留院等聽日麻醉通便
已經跌左10k

用呢個貓廁板就以後唔洗買砂
我隻貓用左2星期就唔洗用砂

冇沖幾年

用豆腐砂不用雙層
下層會好核突，個隔難清潔

隻貓女五個月都係得1kg左右，輕飄飄咁
要儲肥佢先夠鎊數做絕育

想養英短，最好係幾大開始養好啲？

我隻貓唔去自己飲水

禽日貓B同貓婆婆沖咗涼
黑仔唔知做乜打貓B
我同老公氹黑仔仲比黑仔FEE
應該係唔認得貓B陣味
希望過一兩日回復正常啦

新手一問，養一隻貓大約每月洗費多少?

2個月大貓咁細隻用唔用到

即係連貓砂盤都要再買
咁我等佢用完依家個包貓砂先 真係有需要先換

可多可少喎
睇你捨唔捨得
糧有平有貴
例如罐頭,平至幾蚊,貴至幾十蚊都有
貓砂可以換得好密又可以好疏
病咗睇VET條數又襟計
仲有杜蟲,打針之類細數目,做得足唔足又唔同

仲有沖涼
一般貓幾個月沖一次
我以前搵上門服務(每隻貓約$500)
而家隻貓要沖好密(一個月一次)
同埋要用靚洗毛水
買4支唔同功能嘅洗毛水都千幾蚊
而家改咗自己沖返
平嘅幾十蚊支洗毛水都得
所以好難講洗費

貓洗鬼沖涼

你可以唔安排佢地沖嘅
每人方式唔同

用到， 我隻都係bb時開始用

本身諗住用完本身個包貓砂先轉
點知佢竟然食貓砂
有無得解決 係咪要即轉貓砂

d砂好香？

佢原本用依隻 唔會食

聞落又唔會呀

同埋應該唔係肚餓 佢食左野先送黎我屋企
見佢食我即刻拎左個砂盤出黎 比左貓糧佢 食到唔食我先放返砂盤入去 但佢都係照食貓砂

想問洗貓耳仔問題
有冇巴絲打識洗耳仔？點樣唔整到周圍濕曬
我隻貓睇獸醫 佢話要日日洗耳仔
但我次次幫我隻貓洗 都整到貓貓耳仔周圍嘅毛濕曬
洗耳水又笠痴痴 吹唔乾
貓又唔鐘意風筒 好難
好怕洗咁多日 佢耳仔周圍咁搞到有皮膚病
識嘅話 教下我
感激不盡！

貓洗耳係要用洗耳水，綿花/ 紗布，手術夾，
寵物店有洗耳水賣， 藥房有紗布同手術夾賣，
首先滴洗耳水入貓既耳，
之後用紗布/ 綿花 包住 手術夾既夾頭，
打圈由貓耳內至外索返d洗耳水同污垢出來
重覆幾次就乾淨

下圖係一次性手術夾

醫生話要捽耳管
今日試左滴完水 搵棉花塞住再捽
都係整濕

我隻貓肥到仆街但係屋企人仲係咁比嘢佢食
已經講過幾次但都仲係咁

佢最少7kg

隻貓貓4個月大, 琴晚嘔糧, 而家食好小野,,,

有隻2個半月貓仔，新入屋幾日已經好活潑，跳黎跳去同周圍咬
係咪應該日頭關佢入籠，夜晚放出黎周佢玩？

唔好關佢入籠,佢活潑係好事黎, 姐係佢唔怕新環境

好

貓撚tg group傳送門在此

你係咪用unicharm 沸石砂？我屋企隻衰野又係好鐘意玩！你個隻應該唔係食，係咬。佢成日當砂係玩具咁玩同咬，仲要專揀有屎個舊

yesss 我已經換左啦
好彩換得快 有屎都玩

淘左支洗耳水，岩岩用完好大陣味
之後佢用腳踢完耳仔就直接舔，希望唔會有事

lysine 有冇邊隻推介下

直接用係貓到既野唔好淘啦
小心因小失大

食緊汪喵星球個隻，未見功效，for 日常保健用

真係有d驚，陣味佢聲稱係草本芳香，但聞落好化學
有冇話推薦邊隻，幼貓可以用既

去寵物店買枝啦
我用緊茶樹油耳水

琴日同今朝都餵左wellness core既罐頭比隻野食（1/7罐左右）
點知夜晚返到屋企發現地下好多屎，而且佢屎眼癡住好多爛屎
屙屎個陣又係屙爛屎，d屎好大陣罐頭味
係咪應該即刻停食濕糧？

係咪食開d 傳統糧?
好多貓轉無殼物糧都會咁
要逐少溝比佢食

屋企隻貓開始唔多郁，成日係同一個位瞓同曬太陽，食嘢又冇之前咁快咁雀躍
佢就11年貓左右，會唔會係唔舒服先會咁？前個排都仲幾生猛架

今日接左隻貓返屋企
放左入籠 放埋水 乾糧 同 用鞋盒整嘅貓砂盆

一開頭見佢悶悶不樂咁 打算放一放佢出嚟
一出到嚟就去哂啲窿窿nana

幾經辛苦先捉返佢入籠
跟住就一直唔出聲 唔多郁咁

同埋佢嚟左幾個鐘都冇去過大小二便
好擔心

究竟應唔應該繼續放佢係籠

我覺得如果有人係屋企既話，放佢出來行下冇所謂既，等佢快d適應環境
但行開個時就要困返佢入籠
一開頭悶悶不樂應該係正常，換新環境佢會緊張到唔敢大小便
到佢真係適應左個環境就可以唔再困籠

btw 跪求推薦嘅脫水雞肉牌子 同埋 牙膏牌子

有兩隻貓5個月大，成日都有啡啡地眼水，有隻仲有黃色眼屎，可以點搞？

cat man doo雞
主子超like

thanks

btw 貓貓黎左兩日 比罐個陣加DD水比佢 佢就淨係LAM哂D水 肉就好少食

肚仔又有D 咕咕聲

便便軟身 唔係爛 但好臭

好擔心 有冇人知點算

隻衰貓唔肯挖砂埋屎，想換個有蓋嘅砂盤，邊隻好用

Hosico 其實係咩品種貓 ?

唔撥砂用有蓋 驚唔驚隻貓睇唔到有屎
一野踩落去

我隻貓都係咁
有時另一隻會覺得臭走去幫佢埋
淘左個有蓋砂盆
門口有隔砂位俾佢痴走啲屎 in case佢踩到
唔會踩到成屋都係
依家終於無咁臭同唔會成地砂

想加貓，之前都係連登咁岩見到領養post
宜家唔知邊度搵

可以試下Lap

咩嚟

你隻貓幾大？
用咩砂？
我3隻貓都係用平嘢
個盆冇分層，一個兜加個蓋

佢有個貓中心 可以去睇貓同領養

push

試下加益生菌

家有兩主子
分享吓
好耐之前阿哥突然失聲想喵又喵唔出
觀察咗幾日都係咁嚇死我
嗱嗱臨捉佢去睇醫生
原來佢大個仔換聲 過幾日就無事喇
我都係嗰時先知貓貓都會換聲

隻公主貓後腳攝左d屎蹟，但佢好抗拒沖涼同清潔佢d腳甲，有冇巴絲知點搞好

引佢玩水

英短金漸層 香港譯做咩名 ?

golden shaded？

sor
金影？

應該係 不過香港應該無得領養呢隻品種咁
買又好似唔係幾好咁

唔想裝窗網 邊度拎隻貓番黎最好

唔養最好
唔裝窗網仲想養貓
除非你屋企24小時唔開窗啦

真係24小時唔開

屋企隻貓3個月，未打針，杜左蟲
除咗由breeder度帶返屋企，同帶出去body check之外，冇帶過出街
大前日唔小心比佢咬左啖，同比佢"wie"左幾下，有流血
已經打左破傷風針，想問下需唔需要打埋瘋狗症針？
同埋瘋狗針係點打？打落肚臍度？

幾個月女朋友起佢朋友度接手養左兩隻歲幾既貓仔
問題係佢地會抓梳化遲下會搬,有咩方法令佢地唔抓新傢俬:-

買啲嘢畀佢磨爪
佢抓傢私就即刻打鳩佢同鬧佢
貓唔係人
講唔到道理
一定要靠體罰

收倒 其實己經買左兩三舊 我買其他段試試

其實啲貓識唔識聽人鬧佢
有時佢做錯野鬧佢 都好似冇乜反應咁

1買張唔好咁好抓嘅梳片，呢d布質佢地好鍾意抓
2買梳化墊保護梳化
3淘寶有d用嚟保護梳化邊嘅磨爪板，90度角屈曲，可以睇下
4勤剪貓指甲

明白哂！唔該咁多位巴絲打

我家貓由前日開始唔食野
佢食開果隻乾濕糧都唔食，零食只係食好少
只係飲水，如廁無咩問題，可以點做好？
佢陪左我已經15年

Push

快d睇醫生啦

新手貓奴，求救
貓仔新黎屋企，熟悉新環境俾佢周圍探索下，見幾活潑諗住冇事
點知黎左成日唔飲水又唔食嘢 ，咁自然又冇屎冇尿柯 好擔心
訓得唔安心
利申，已經用隻貓之前用開 同一隻貓糧貓妙

未適應新環境啫
唔洗太擔心
你試下唔好留意佢有冇食嘢
太留意佢會唔敢食同痾
真係驚嘅試下開零食
CIAO有D一條條嘅零食,質地一PAT PAT嘅,D貓好鍾意

同埋其實新貓o黎
可以o係佢舊居拎d佢用過嘅砂mix新砂
佢會易d習慣

感謝巴打
我有喂小小零食 驚佢唔飲水有病會
我都有mix d舊砂落去
陣間去買d濕糧混d乾糧俾佢可能，唔知好唔好

試下塞啲野比佢食, 之前有隻b 係咁唔食野死咗

點塞

趁佢叫或夾硬嚟

水都係, 買個比貓仔用嘅奶樽仔, 塞佢飲水

可唔可以介紹你個breeder俾我？

中午帶左隻貓去打第一針
佢訓死左一個下晝，夜晚又鬼咁精靈
彈來彈去打爛左隻杯
於是我壓佢個頭落地下+大聲鬧佢
佢勁緊張，心跳好快
會唔會出事

貓唔同狗，你鬧佢打佢一次佢記你成世

咁唔係點教佢

No佢
我都係齋no

就算佢地知道唔應該, 都會偷偷地做

1

主人就快去切蛋
有咩要特別注意

隻貓個鼻有時由粉紅轉左做白色 係咪有病

我成日打佢地，轉個頭就痴返我
我會用好惡既聲叫佢地名幾次，仲繼續做就打，
依家佢地一聽到自己個名惡少少就會行開唔攪攪陣

佢幾多歲？

唐貓女歲幾前排發高燒睇左醫生話係乾性fip，本身都keep住食抗生素消炎藥食左差唔多一個月，病情算穩定，山竹果日咁啱delay返唔到香港食少兩日藥病情就急轉直下，醫生開雙倍藥都控制唔到，到而家已經乜都唔肯食，路都行唔到癱左係度仲會失禁，家下試緊中藥，食物用針筒餵佢會爭扎吐返出黎，好無助

兩個月大小小

隻貓個腳度生左個肉粒 但唔知咩事 佢有時會lam下
之前帶佢睇醫生 個醫生話用下藥就無事
果個禮拜係好番 但過左一年又生番出黎

有冇人隻貓係唔會hissing?我果隻未試過，係咪佢唔識 佢兩星期大就拎左返黎養，係咪佢冇見過其他貓咁做就唔會學得識？

呢到

有冇相睇睇？

我隻貓有時訓醒個鼻都會好白 過一陣就變番粉紅

啱啱轉左wellness core幼貓糧，好貴

新貓係個籠係咁叫點搞，間中有抱佢同佢玩，但一入籠就叫 正常？

係同另一隻貓打交打成咁定有皮膚病

我領養嗰隻老貓都未試過，好奇怪，嬲都淨係會沉聲meow

隻貓就生 好緊張

似ringworm

大家鐘意貓ge 可以follow 下

工作開始穩定，想養隻貓，經濟上冇問題
但因為 同屋企人住，老豆 有慢性氣管疾病，唔知貓會唔會令到佢氣管有事

同呀爸去一次貓cafe 睇下有無事穩陣d wo

我家主子口炎, 醫生建議剝晒佢d大牙, 只留返門牙同犬齒。

有冇人隻貓都試過有呢個病, 除咗呢個方法, 仲有冇其他辦法醫得到? 佢得3歲就要剝咁多牙好慘

隻貓連啲有雞肉味嘅水都飲得好少
仲要幾日都冇屙屎
已經落左啲益生菌落啲野食到
但又有尿屙
有冇人知應該點

fyi 隻貓而家四個幾月大
食玩訓都正常
係幾日都冇屙屎

新手養貓，求請教
隻3個月大嘅英短啱啱入屋
係咁叫，叫得好淒厲
仲有一行埋去就走同兇鳩我
應該點做好

我只貓都係，三個月有貓感冒，好番都一直有啲啡色眼水流出黎，時多時小咁，日日都同佢抺幾次眼，抺左兩年，我已經打算幫佢抺一世，放棄治療

我個隻相比之前無咁嚴重
依家就少少
所以用棉花棒抹就算

我果隻都係咁搞尻我

想問下依隻貓係咩品種？

似波斯。

巴打 你係邊到買英短？
價錢大概係幾多到？

之後會無事 唔慣姐

我都係預左同佢抹一世眼屎

準備接貓，第一次養
想問有冇人房門裝呢種俾隻貓岀入？

因為房長期閂門，貓砂盆喺廳
如果隻貓同我瞓，佢突然想去廁所咁點？
就算日頭佢會唔會冇啦啦想入我房hea 但我又不在家
你哋長開房門定係點的？
裝呢個貓門佢會唔會都唔識用

我個隻係forl，可以答你，除左剝晒全部牙，無第二個辦法
試過洗牙同餵藥，效果都及唔上剝晒d牙
其實剝完佢開心好多，無左敏感同痛既源頭
就算無晒牙而家都可以食到乾糧同濕糧，仲愈食愈多，肥過之前好多
有時我地用自己角度覺得佢無晒牙好慘，但佢keep住個口發炎同痛，先係最慘

砂盤有度門都未必識入啦
都係keep住房門長開，佢想去既地方，邊有得唔比佢去

咁半夜佢想去廁所會撲醒你開門俾佢？

有冇巴絲養異短

我買左川貝鱷魚粉沖水比佢

Keep住留一條空隙，唔會關實度門
養耐左好少會半夜去廁所嫁，跟左你既生活作息，同你一教訓天光

我長毛仔個半月一次

要點樣先知係唔係FORL架?
FORL係唔係要剝晒所有牙, 包括門牙, 先可以根治?
如果醫生只係建議剝大牙, 唔洗剝晒, 即係未覺得係FORL?

FORL 基本上好大機會要剝曬所有牙
你可以試下剝大牙先 但通常好大機會其他牙肉好快都會發炎 到時要全剝
所以不如一次過全剝 免得兩次麻醉
同埋貓無曬牙都可以食得好好 唔洗擔心
要check 係咪FORL 其實唔洗曬錢做咩test
好多醫生一睇d牙肉就知咩事
反而會叫主人check 下有無中Felv 果d

遲下會接隻貓返屋企
需唔需要困佢入籠幾日 等佢習慣下先？
本身屋企冇貓

好睇貓性格
正路就要嘅
但如果佢一入籠就喵喵叫
代表佢想出黎
咁就唔使籠都得

屋企有2包急凍生肉糧
2隻野貓也不屌
有冇巴絲想試？冇我都係垃圾桶
元天屯交收
留TG

ok 咁如果隻貓食開乾糧
但我又想佢轉食濕糧
應該點搞？ 乾濕又溝唔到糧

準備自己住 一直都好想養貓
好鍾意薑黃色黃貓
咁岩宜家個fd有隻摺耳生左bb 諗住3個月大就送隻俾我
宜家掙扎緊要唔要好 如果唔要 我又執唔到流浪貓

我2隻貓埋沙時成日會踩屎，點解可以咁柒

可以一餐乾一餐濕
不過正常唔會唔食濕

直接將其中一餐轉濕？
定需要慢慢轉？

一係就直接轉
或者乾濕其實可以照溝
有人餵乾糧會加水 確保有水份吸收

直接轉得啦 罐好小會唔食 買住雞肉試下先
我自己朝早放乾 夜晚先會食濕

摺耳貓要準備一大筆醫藥費

行咀條屎路出黎

*咗

抹手抹到周圍都係
之後抹唔乾淨果d又唔肯比人捉住用濕紙巾抹，之後就由得佢自己清潔時lam乾淨，即係自己食返自己屎

新手養貓問題
最近接咗2個半月大貓b，琴晚第2晚同我瞓
琴晚佢係咁抓張被
隻腳喺被入面都俾佢抓中冇覺好瞓
可能我喺被入面郁佢以為有獵物所以抓？
拎塊抓板俾佢又唔抓
有冇方法可以同佢瞓而佢又唔抓張被（我哋隻腳）

送上貓圖

幼貓 濕糧(主食糧)有冇推介？

THRIVE

濕糧洗唔洗好似乾糧咁逐啲逐啲轉架？

通常6歲以後先會發病
6年之內儲幾萬唔係問題！

睇見佢病都心痛

巴打訓左味 求救

真心冇
我果隻帶俾我好多快樂

係愛的表現

成日跌上枱掃晒我啲嘢落地，早兩日枝鋼筆洗完拆開放喺枱面等乾，瞓醒唔見晒
搵撚咗我成個鐘

Frontline plus
我見HKTVmall 而家減緊價

邊度買RC Renal 糧平？

4kg $5XX好撚貴，主人食得好快

Frontlineplus好似係杜蚤唔係杜蟲

我個隻英國短毛貓女由佢5歲開始養
而家養左2年幾，好彩暫時都無乜病痛，食開生肉糧
勁驚陌生人，到而家都唔比我同我老婆抱

巴打們分享下點裝貓網？

有冇主人有腎病
主人剛確疹 岩岩過第二期條界入第三期
醫生話唔洗打水住
轉糧先同用針筒比水先
有冇咩腎糧同罐係好 ?
thanks

新貓黎左好幾個月.但舊貓都同佢雙處唔到
成日打大架
好多方法都試過哂.有試過好一排.但之後又差番
新貓成日都要係竉入面好慘

我隻仔之前都係咁..三歲拎佢返黎勁怕人..唔知之前係咪有陰影
唔俾抱..要俾好多心機同耐性佢..
依家養左兩年..終於都俾抱...
近排有時會走黎喵喵叫討摸摸...你摸佢又會欲拒還迎咁款 ..好搞笑

大家去邊到買貓樹？之前試過淘寶 放咗成個禮拜都好大陣味

我主子下爬位成日有一點點黑色
用濕棉花係捽到出黎 但日日捽極都仲有
同佢沖涼都解決唔到
關唔關隻乾糧事

有機會, 又或者換咗隻碗

係咪粉刺黎

換個玻璃碗睇下

我隻貓領養左年半
2星期前驗到末期肺癌
醫生話得返幾星期命
呢幾日呼吸又辛苦左咳又多左
佢得4歲
我唔捨得佢

新貓接番黎養左2星期係咪去獸醫到做番個body chk好啲？

貓刷牙可唔可以用人既牙膏？

想問下有無罐罐推薦比主人食，平時會撈乾濕糧比佢食。食左一款罐罐都有段時間 想試下其他

有冇防走貓好方法？
每日岀入門口都提心吊膽

主人兩歲幾就快三歲 食Royal Canin乾乾 大概一星期一次canagan罐罐
口臭既 一星期刷一次牙仔 每次刷都打仗咁 牙仔會有D黃同紅
下爬都有D黑色一粒粒 唔知點清...

衰野飲好少水，次次要加落罐罐到先會飲好多

唔好食rc啦 冇益 轉天然糧啦

下巴果d係黑頭黎架
係唔係食完野冇抹咀？

貓撚乜都傾tg group:

中意食肉醬定肉絲？食緊邊隻牌子？

貓撚乜都傾tg gp

巴打有無邊隻糧推?

睇你價位架咋
天然糧有平有貴

我隻貓之前會係貓砂屙屎 但唔知點解近幾個月係貓砂出門屙地下 有時擋住貓砂盆外面佢先死死氣行入貓砂屙 有冇人知隻貓咩料好臭